# 戀愛篇

## 戀愛度

戀愛度：灰心>紫心>藍心>綠心>黃心>橙心>紅心\
重製版延續舊版的感情事件沒有更改

灰心、紫心、藍心、黃心狀況各會有一個事件\
這次舊版黃心事件似乎只要藍心快升綠心的時候便可以觸發，選對就差不多直上綠心\

事件選擇會改變愛情度，但基本上不影響後續事件觸發\
只是當你愛情度被扣了，你需要再花時間補回去\
以上四事件攻略請參考版上精華區或者其他網站攻略\
看舊版礦石鎮攻略即可，在此我就不多說了\
新角色珍妮弗與布蘭登的四事件另外整理在下面供大家參考

這次重製版新增加告白交往與戀人事件\
要告白必須要先獲得永生花\
告白對象的前面四事件完成後，拿永生花向對象告白才能成功（此時愛情度應該最少為綠心）

## 永生花的獲得方式
（推測）和雜貨店老闆的關係達到一定程度\
（目前已知出現事件方法似乎有這兩種？或者其實是同一種？）\
第一種 某天進入雜貨店裡的時候會觸發劇情\
第二種 早上大約雜貨店開門時間從自宅出門，會被雜貨店老闆堵門帶去雜貨店\
他在找橘之維納斯（一種花），然後玩家去找小矮人幫忙（此事件似乎不需要小矮人好感）
之後老闆會送玩家花，雜貨店也會上架

## 關於戀人事件的情報
+ 戀人事件1、2：第一年就可以觸發
+ 戀人事件3：聽說第二年才會觸發（日版情報，不確定準不準確）
+ 戀人事件4：聽說第四、五年才會觸發（日版情報，不確定準不準確）

## 結婚方法

### 備註
> 成就清單最後一項「就決定是你了！」
> 需要向全部戀愛對象（不包含隱藏對象、不分男女共12位）告白並都獲得OK回應後(有發現永生花告白無法重複對不同人)
> 再決定向其中一位求婚，舉辦結婚典禮獲知己之儀
> 要拿成就，一定要在求婚前完成所有告白，求婚後若有人尚未告白成功，此檔便無法達成了
> 舊版的情敵事件，對象和情敵結婚要大約第四、五年觸發，重製版目前仍不確定是否有調整

> 最後，圖片為目前已知的戀愛事件1、2的整理
> 伴隨著各種情報來源以及對日文的不了解
> 如果有錯誤或者有新增麻煩留言告訴我 QAQ 先感謝各位的幫忙！